# Дерево объектов

**Дерево объектов** - это условное название группы объектов имеющей иерархическую связь в виде дерева. Обычно для корня дерева используется _Dummy_ объект, хотя им может быть так же и обычный [поксель](poxel.md). [Эмиттер](emitter.md), же не может иметь ветвей и быть ветвью корня дерева _Root_.

Использование такой связи способствует легкому изменению и перемещению группы объектов, ведь все потомки/ветви дерева приобретают позицию и поворот от родителя.

![Tut040.gif](../../assets/maps/Tut040.gif)
